.. include:: /helpers/roles.rst

.. rst-class:: spell
.. _spell--s--Subconscious-Suggestion:

Подсознательное внушение (`Subconscious Suggestion <https://2e.aonprd.com/Spells.aspx?ID=314>`_) / Закл. 5
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- очарование
- недееспособность
- языковое
- ментальное

**Обычай**: арканный, оккультный

**Использование**: |д-2| жестовый, словесный

**Дистанция**: 30 футов

**Цели**: 1 существо

**Спасбросок**: Воля

**Продолжительность**: различается

----------

Вы внедряете подсознательное внушение, глубоко в разум цели, чтобы она следовала ему, когда произойдет указанный вами триггер (см. :ref:`ch7--Setting-Triggers`).
Вы предлагаете цели ход действий.
Ваши указания должны быть сформулированы таким образом, чтобы казаться логичными для цели, и не может быть саморазрушительным или явно противоречащим ее интересам.
Цель должна пройти спасбросок Воли.

| **Критический успех**: Цель невредима и знает что вы пытались контролировать ее.
| **Успех**: Цель невредима и думает, что вы просто говорили с ней, не колдуя на нее заклинания.
| **Провал**: Внушение остается в подсознании цели до следующих ежедневных приготовлений. Если триггер срабатывает до этого момента, цель немедленно следует вашим указаниям. Эффект имеет продолжительность 1 минуту, или пока цель не завершит оканчиваемое внушение или внушение не станет саморазрушительным или будет иметь очевидные негативные эффекты.
| **Критический провал**: Как провал, но продолжительностью 1 час.

----------

**Усиление (9-й)**: Вы можете выбрать целями вплоть до 10 существ.





.. include:: /helpers/actions.rst